<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Harcművészet on </title>
    <link>/categories/harcm%C5%B1v%C3%A9szet/</link>
    <description>Recent content in Harcművészet on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="/categories/harcm%C5%B1v%C3%A9szet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Iaijutsu</title>
      <link>/iaijutsu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/iaijutsu/</guid>
      <description>Az alapok (üdvözlések, öltözék, állások, ülések, vágások, védések) elsajátítása után megtanuljuk az álló, ülő, sétáló, helyzetekből kiinduló támadás, védekezés lépéseit, formagyakorlatait (kata) iskolákba (ryû) rendezve az alábbi eszközökkel:
 Shinai (bambusz kard) Katana (szamuráj kard)  Katana-val 6 ryû-t gyakorlunk:
 Shinto Munen ryû tachi iai Rikishin ryû Ryu ko ryû Keishi ryû Araki ryû Sekiguchi ryu  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kenjutsu</title>
      <link>/kenjutsu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/kenjutsu/</guid>
      <description>A 2 × 5 kata-ból (formagyakorlat) álló ryû-k (iskola) elsajátítása során boken-nel (fakard) páros gyakorlatokat végzünk.
 Tachi dori (pusztakézzel fakard ellen) Kumi uchi (fakarddal fakard ellen) Rikishin ryû Kenjutsu (fakarddal fakard ellen) Ryu ko ryu Kenjutsu (fakarddal fakard ellen)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kobudo</title>
      <link>/kobudo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/kobudo/</guid>
      <description>Japán hagyományok szerinti védekezési módok gyakorlása különböző eszközökkel.
 Bo (hosszú bot) Jo (fél-hosszú bot) Hanbo (fél-hosszú bot) Tanbo (rövid bot) Tan-sai-bo (mini bot) Jitte (rövid vas bot) Bachi (dobütő) Kusarigama (láncos sarló) Tessen (acél legyező) Kama (sarló) Tetsugusari (lánc) Naginata (hosszú nyelű egyenes sarló) Kés elleni védekezés Pisztoly elleni védekezés  hanbo, tanbo, tan-sai-bo  tetsugusari  kusarigama  tessen, tokko, te-no-uchi  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nihon Jujutsu</title>
      <link>/nihon-jujutsu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nihon-jujutsu/</guid>
      <description>A Jûjutsu az egyik legősibb Japán harcművészeti rendszer. Önálló rendszer, saját képzési tematikával.
Mi a különbség Jûjutsu, Ju Jutsu, Ju Jitsu, Jiu Jitsu között? Tulajdonképpen semmi. A Japánok kiejtésében jûjutsu a hangzás, de az Angolok a Ju Jitsu kifejezést kezdték használni. Majd, hogy még bonyolultabb legyen a németek és egyéb nemzetek a Jiu Jitsu kifejezést használják. Tulajdonképpen ugyanarról van szó, de a nemzetek nyelvében a kiejtés különbsége a hangzás miatt történt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Önvédelem</title>
      <link>/onvedelem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/onvedelem/</guid>
      <description>ütések, rúgások, v.mint különböző fogásokból (pl.: fojtás, átkarolás, stb.) való szabadulások, ill. egyszerű földre vitelek megtanulása elképzelt ellenféllel, majd a későbbiek folyamán páros gyakorlatok által megtanuljuk, hogyan kell „jól” esni, hogy sérülés nélkül megússzuk az eséseket a megtanult technikákat szituációs gyakorlatokkal csiszoljuk tovább, egészen addig, míg reflex-szerűvé nem válnak a hasznos technikák mellett az erőnlétet is növeljük, hogy fittebbek és magabiztosabbak legyünk az önvédelem a Nihon Jûjutsu japán harcművészetre épül, ami egy több száz éves, ám mégsem idejét múlt rendszer, mind a mai napig megállja a helyét a világban az edzések során önbizalmunkat is erősítjük, hogy egy valós támadás során se blokkoljunk le, hanem tudjuk alkalmazni a tanultakat és merjünk kiállni magunkért.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
