<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ISBA Budapest dojo</title><link>/</link><description>Recent content on ISBA Budapest dojo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>hu-hu</language><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2015 - berlini szeminárium</title><link>/galeria/2015-berlini-szeminarium/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/galeria/2015-berlini-szeminarium/</guid><description/></item><item><title>2015. május 17. - vizsga</title><link>/galeria/2015-05-17-vizsga/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/galeria/2015-05-17-vizsga/</guid><description/></item><item><title>2017 - övvizsga</title><link>/galeria/2017-ovvizsga/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/galeria/2017-ovvizsga/</guid><description/></item><item><title>2017 - szeminárium Japánban</title><link>/galeria/2017-japan-szeminarium/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/galeria/2017-japan-szeminarium/</guid><description/></item><item><title>2018 - decemberi szeminárium</title><link>/galeria/2018-decemberi-szeminarium/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/galeria/2018-decemberi-szeminarium/</guid><description/></item><item><title>2018 december 8 - övvizsgák, Budapest</title><link>/galeria/budapest-ov-vizsgak-2018.12.08/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/galeria/budapest-ov-vizsgak-2018.12.08/</guid><description/></item><item><title>2018. június 2. - övvizsga</title><link>/galeria/ovvizsga-2018-06-02/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/galeria/ovvizsga-2018-06-02/</guid><description/></item><item><title>2019 - nyári szeminárium</title><link>/galeria/2019-nyari-szeminarium/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/galeria/2019-nyari-szeminarium/</guid><description/></item><item><title>Edzés időpontok</title><link>/edzesek/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/edzesek/</guid><description>Nihon Jûjutsu Hétfő: 17:00 - 19:00 h Szerda: 17:00 - 19:00 h (ajánlott viselet: fehér gí felső, fekete hakama) leírás Gyerek Jûjutsu Hétfő:: 17:00 - 18:00 h Szerda: 17:00 - 18:00 h (ajánlott viselet: judo gí, hakama) Iaijutsu Kedd: 17:00 - 18:00 h Csütörtök: 17:00 - 18:00 h (ajánlott viselet: hakama) leírás Kenjutsu Kedd: 17:00 - 18:00 h Csütörtök: 17:00 - 18:00 h (ajánlott viselet: hakama) leírás Önvédelmi oktatás Hétfő - Csütörtök: 15:30 - 17:00 h (ajánlott viselet: tréning ruha) leírás</description></item><item><title>Felnőtt Jujutsu vizsgaanyag</title><link>/vizsgaanyagok/nihon-jujutsu/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/vizsgaanyagok/nihon-jujutsu/</guid><description/></item><item><title>Gyerek Ju Jutsu vizsgaanyag</title><link>/vizsgaanyagok/gyerek/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/vizsgaanyagok/gyerek/</guid><description/></item><item><title>Gyerek jutsu</title><link>/galeria/edzes/gyerek-jutsu/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/galeria/edzes/gyerek-jutsu/</guid><description/></item><item><title>Hakama</title><link>/leirasok/hakama/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/leirasok/hakama/</guid><description>A hakamát tradicionálisan a szamurájok viselték, sok japán harcművészetben ma a formaruha része. A gi, amit karatéban, aikidoban, vagy judoban ma viselnek, a régi ruházat alsórésze volt. Eredetileg a hakamát a nadrág fölött viselték, a célja pedig az volt, hogy megvédje a lovast az ágak és egyéb növények okozta sérülésektől. Miután japánban a lovas hadviselés egyre inkább átadta a helyét a gyalogos hadseregnek, a szamurájok tovább viselték a hakamájukat, mert ez megkülönböztette, és könnyen felismerhetővé tette őket.</description></item><item><title>Iaijutsu</title><link>/galeria/edzes/iai-jutsu/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/galeria/edzes/iai-jutsu/</guid><description/></item><item><title>Iaijutsu</title><link>/iaijutsu/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/iaijutsu/</guid><description>
Az alapok (üdvözlések, öltözék, állások, ülések, vágások, védések) elsajátítása után megtanuljuk az álló, ülő, sétáló, helyzetekből kiinduló támadás, védekezés lépéseit, formagyakorlatait (kata) iskolákba (ryû) rendezve az alábbi eszközökkel:
Shinai (bambusz kard) Katana (szamuráj kard) Katana-val 6 ryû-t gyakorlunk:
Shinto Munen ryû tachi iai Rikishin ryû Ryu ko ryû Keishi ryû Araki ryû Sekiguchi ryu</description></item><item><title>Iaijutsu vizsgaanyag</title><link>/vizsgaanyagok/iaijutsu/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/vizsgaanyagok/iaijutsu/</guid><description/></item><item><title>Illemtan</title><link>/leirasok/illemtan/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/leirasok/illemtan/</guid><description>Dojó-ban Az edző terembe belépéskor és kilépéskor a somen felé meghajlással üdvözlünk. Ha edzésbe szeretnék bekapcsolódni a tatami szélére seizában való üléssel várom, hogy az edzés vezető felém való meghajlással be engedjen az edzésre, ezt szintén egy meghajlással köszönöm meg. Az edzésen mindenki felé meghajlással közeledek és tisztelettel beszélek. Az edzésen a gyakorlás kezdete előtt és végén a társam felé meghajlással köszönöm meg, hogy segített az edzés munkám sikeres végrehajtásában. A somen tisztelet adásakor az edzés vezető utasításait követem.</description></item><item><title>Kenjutsu</title><link>/galeria/edzes/ken-jutsu/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/galeria/edzes/ken-jutsu/</guid><description/></item><item><title>Kenjutsu</title><link>/kenjutsu/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/kenjutsu/</guid><description>
A 2 × 5 kata-ból (formagyakorlat) álló ryû-k (iskola) elsajátítása során boken-nel (fakard) páros gyakorlatokat végzünk.
Tachi dori (pusztakézzel fakard ellen) Kumi uchi (fakarddal fakard ellen) Rikishin ryû Kenjutsu (fakarddal fakard ellen) Ryu ko ryu Kenjutsu (fakarddal fakard ellen)</description></item><item><title>Kobudo</title><link>/kobudo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/kobudo/</guid><description>Japán hagyományok szerinti védekezési módok gyakorlása különböző eszközökkel.
Bo (hosszú bot) Jo (fél-hosszú bot) Hanbo (fél-hosszú bot) Tanbo (rövid bot) Tan-sai-bo (mini bot) Jitte (rövid vas bot) Bachi (dobütő) Kusarigama (láncos sarló) Tessen (acél legyező) Kama (sarló) Tetsugusari (lánc) Naginata (hosszú nyelű egyenes sarló) Kés elleni védekezés Pisztoly elleni védekezés hanbo, tanbo, tan-sai-bo tetsugusari kusarigama tessen, tokko, te-no-uchi</description></item><item><title>Nihon Jujutsu</title><link>/nihon-jujutsu/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/nihon-jujutsu/</guid><description>A Jûjutsu az egyik legősibb Japán harcművészeti rendszer. Önálló rendszer, saját képzési tematikával.
Mi a különbség Jûjutsu, Ju Jutsu, Ju Jitsu, Jiu Jitsu között? Tulajdonképpen semmi. A Japánok kiejtésében jûjutsu a hangzás, de az Angolok a Ju Jitsu kifejezést kezdték használni. Majd, hogy még bonyolultabb legyen a németek és egyéb nemzetek a Jiu Jitsu kifejezést használják. Tulajdonképpen ugyanarról van szó, de a nemzetek nyelvében a kiejtés különbsége a hangzás miatt történt.</description></item><item><title>Nihon JuJutsu</title><link>/galeria/edzes/nihon-jujutsu/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/galeria/edzes/nihon-jujutsu/</guid><description/></item><item><title>Önvédelem</title><link>/onvedelem/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/onvedelem/</guid><description>ütések, rúgások, v.mint különböző fogásokból (pl.: fojtás, átkarolás, stb.) való szabadulások, ill. egyszerű földre vitelek megtanulása elképzelt ellenféllel, majd a későbbiek folyamán páros gyakorlatok által megtanuljuk, hogyan kell „jól” esni, hogy sérülés nélkül megússzuk az eséseket a megtanult technikákat szituációs gyakorlatokkal csiszoljuk tovább, egészen addig, míg reflex-szerűvé nem válnak a hasznos technikák mellett az erőnlétet is növeljük, hogy fittebbek és magabiztosabbak legyünk az önvédelem a Nihon Jûjutsu japán harcművészetre épül, ami egy több száz éves, ám mégsem idejét múlt rendszer, mind a mai napig megállja a helyét a világban az edzések során önbizalmunkat is erősítjük, hogy egy valós támadás során se blokkoljunk le, hanem tudjuk alkalmazni a tanultakat és merjünk kiállni magunkért.</description></item><item><title>Régi képeim</title><link>/galeria/regi-kepeim/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/galeria/regi-kepeim/</guid><description/></item><item><title>Shihan Jun Osano</title><link>/jun-osano/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/jun-osano/</guid><description>Egy élő legenda: a mesterünk Shihan Jun OSANO Nihon Jûjutsu 8.dan.
A japán harcművészeteket gyakorlók körében talán ismerős a szó - men kyo kaiden.osano-uj.jpg
A régi japán iskolákban nem voltak dan fokozatok. A tanuló néhány év tanulás után először shoden (alsó) majd továbbhaladva az úton chuden (középső) szintet ért el. Amennyiben kitartó volt, a mestere MEN KYO KAIDEN tekercset írt számára, amivel ő igazolta, hogy minden tudás birtokosa az adott ryu-ban és jogosult az iskola továbbadására, mint Shihan.</description></item><item><title>shihan Jurecz István</title><link>/jurecz-istvan/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/jurecz-istvan/</guid><description>1969. május 27-én születtem Miskolcon.
A harcművészetek megismerését Shito ryu karate gyakorlásával kezdtem 1985-ben.
1987-ben egy barátom meghívására mentem le Jûjutsu edzésre, mely egy sokkal szélesebb és színesebb kibontakozást jelentett a harcművészetek terén.
Első vizsgámat 1989-ben shihan Kelemen István, a Magyar Ju Jitsu Szövetség elnöke előtt tettem le.
1996-ban a Nemzetközi Harcművészeti Szövetség (IMAF) európai technikai igazgatója, Kurt Schöffman jelenlétében megszereztem az 1. kyu fokozatot.
Japán mesteremmel shihan Jun Osano-val 2005-ben ismerkedtem meg, aki meghívott a következő évben Japánban megrendezésre kerülő szemináriumára, ahol megszereztem Nihon Jûjutsu 1.</description></item><item><title>Szótár</title><link>/leirasok/szotar/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/leirasok/szotar/</guid><description>Edzéseken használt japán kifejezések
Thoutsuki - Számok Ichi (sho) Egy (első) Ni Kettő (második) San Három (harmadik) Shi (yon) Négy (negyedik) Go Öt (ötödik) Roku Hat (hatodik) Sichi (nana) Hét (hetedik) Hachi Nyolc (nyolcadik) Ku Kilenc (kilencedik) Ju Tíz (tizedik) Kamae - Küzdőállások Gedan kamae Alsó (öv alatti) Chudan kamae Középső (öv és nyak közötti) Jodan kamae Felső (nyaktól fölfelé) Kyu fokozatok 6. kyu (rokokyu) Fehér öv 5. kyu (gokyu) Citromsárga öv 4.</description></item><item><title>Terem</title><link>/galeria/terem-kepek/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/galeria/terem-kepek/</guid><description/></item></channel></rss>