<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mestereink on ISBA Budapest dojo</title><link>/categories/mestereink/</link><description>Recent content in Mestereink on ISBA Budapest dojo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>hu-hu</language><atom:link href="/categories/mestereink/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Shihan Jun Osano</title><link>/jun-osano/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/jun-osano/</guid><description>Egy élő legenda: a mesterünk Shihan Jun OSANO Nihon Jûjutsu 8.dan.
A japán harcművészeteket gyakorlók körében talán ismerős a szó - men kyo kaiden.osano-uj.jpg
A régi japán iskolákban nem voltak dan fokozatok. A tanuló néhány év tanulás után először shoden (alsó) majd továbbhaladva az úton chuden (középső) szintet ért el. Amennyiben kitartó volt, a mestere MEN KYO KAIDEN tekercset írt számára, amivel ő igazolta, hogy minden tudás birtokosa az adott ryu-ban és jogosult az iskola továbbadására, mint Shihan.</description></item><item><title>shihan Jurecz István</title><link>/jurecz-istvan/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/jurecz-istvan/</guid><description>1969. május 27-én születtem Miskolcon.
A harcművészetek megismerését Shito ryu karate gyakorlásával kezdtem 1985-ben.
1987-ben egy barátom meghívására mentem le Jûjutsu edzésre, mely egy sokkal szélesebb és színesebb kibontakozást jelentett a harcművészetek terén.
Első vizsgámat 1989-ben shihan Kelemen István, a Magyar Ju Jitsu Szövetség elnöke előtt tettem le.
1996-ban a Nemzetközi Harcművészeti Szövetség (IMAF) európai technikai igazgatója, Kurt Schöffman jelenlétében megszereztem az 1. kyu fokozatot.
Japán mesteremmel shihan Jun Osano-val 2005-ben ismerkedtem meg, aki meghívott a következő évben Japánban megrendezésre kerülő szemináriumára, ahol megszereztem Nihon Jûjutsu 1.</description></item></channel></rss>